民主黨：羅致光已獲林鄭邀請加入問責團隊

【Now新聞台】候任行政長官林鄭月娥與民主黨會面，民主黨形容過程正面，引述林鄭月娥表示任內不會要求中聯辦拉票，又透露創黨成員羅致光已獲林鄭月娥邀請加入問責團隊。

民主黨七名立法會議員，包括黨主席胡志偉以及部分黨領導層，到候任行政長官辦公室，與林鄭月娥會面約兩小時。

民主黨引述林鄭月娥表示，任內不會要求中聯辦拉票，協助推動政策。

胡志偉形容會面氣氛正面，雙方有討論重啟政改及民生議題，民主黨亦有表達希望新政府不會以法律手段解決政治問題。對於創黨成員羅致光盛傳會加入新政府，胡志偉相信林鄭月娥已發出邀請。

民主黨表示，即使有民主派人士獲邀加入政府，亦不代表可立即修補社會撕裂，政府必須在政策及委任公職上保持中立公正。

胡志偉